\section{Implementierung der Thermometerschaltung}
\label{sec:Implementierung}

\subsection{Entwurf des Layouts eines Breadboards und einer Lochrasterplatine mit Fritzing}
Zum entwerfen eines Layouts wird das Programm Fritzing verwendet. Für das Breadboard wird das Layout in
Abbildung \ref{fig:Layout_Breadboard} gewählt.
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \scalebox{1}{\includegraphics[width=\textwidth]{020_images/070_Implementierung/Layout_Breadboard.png}}
    \caption{Layout der Thermometerschaltung auf einem Breadboard}
    \label{fig:Layout_Breadboard}
\end{figure}

\pagebreak
Für die Lochrasterplatine mit senkrechten Kontaktlinien wurde das Layout in Abbildung \ref{fig:Layout_Lochrasterplatine} verwendet.
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \scalebox{1}{\includegraphics[width=\textwidth]{020_images/070_Implementierung/Layout_Lochrasterplatine.png}}
    \caption{Layout der Thermometerschaltung auf einer Lochrasterplatine}
    \label{fig:Layout_Lochrasterplatine}
\end{figure}

\noindent Die Kontaktlinien der Lochrasterplatine wurden an den rot markierten Stellen durchtrennt.
Die Operationsverstärker sind entsprechend des Pinouts in Abbildung \ref{fig:Pinout_LTC1050} aus dem Datenblatt des LTC1050
angeschlossen.
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \scalebox{0.4}{\includegraphics[width=\textwidth]{020_images/070_Implementierung/LTC1050_Pinout.png}}
    \caption{Pinout des LTC1050}
    \label{fig:Pinout_LTC1050}
\end{figure}
Die Trennung zwischen den Kontakten der Operationsverstärker sind zwingend notwendig, da die Kontakte ansonsten unerwünscht
verbunden sind. Die Kondensatoren an der Spannungsversorgung der Operationsverstärker werden auf der Rückseite
der Lochrasterplatine angelötet.

\subsection{Vermessung der Wheatstone-Brücke}
\label{subsec:messung_wheatstone}
Zunächst soll die Wheatstone-Brücke der Thermometerschaltung, entsprechend der Simulation in Kapitel
\ref{subsec:wheatstone_simulation}, mit den selben Widerstandswerten vermessen werden.
Wird der Gesamtwiderstand mit dem Ohmmeter gemessen, während das Netzteil nicht angeschlossen ist, ergibt sich:
\begin{center}
    \boxed{R_{ges} = 2,53k\Omega}
\end{center}

Dies entspricht etwa dem Gesamtwiderstand aus der Simulation von $2,5k\Omega$.
Misst man nun die Spannungsabfälle über den einzelnen Widerständen, ergeben sich die in Tabelle \ref{tab:wheatstone_Spannungsabfaelle} dargestellten Spannungsabfälle.
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{l|ll}
    Widerstand & Gemessener Spannungsabfall & Simulierter Spannungsabfall \\  \hline
    $R_1$      & 3,348V  & 3,35V \rule{0pt}{2.6ex} \\[5pt]
    $R_2$      & 1,654V  & 1,67V \\[5pt]
    $R_3$      & 3,852V  & 4V    \\[5pt]
    $R_{pt}$   & 1,149V  & 1,2V  \\[5pt]
\end{tabular}
\caption{Gemessene und simulierte Spannungsabfälle im Vergleich}
\label{tab:wheatstone_Spannungsabfaelle}
\end{table}
\linebreak Auch diese Messergebnisse entsprechen annähernd den simulierten.

\pagebreak
Die Ströme durch die Widerstände sind im Vergleich zu den simulierten in Tabelle \ref{tab:wheatstone_Stroeme} aufgelistet.
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{l|ll}
    Strom & Gemessener Strom & Simulierter Strom \\  \hline
    $I_1 = I_2$    & 0,918mA  & 0,93mA \rule{0pt}{2.6ex} \\[5pt]
    $I_3 = I_{pt}$ & 1,059mA  & 1,1mA  \\[5pt]
\end{tabular}
\caption{Gemessene und simulierte Ströme im Vergleich}
\label{tab:wheatstone_Stroeme}
\end{table}

Mit $P = U \cdot I$ kann nun auch die Leistungsaufnahme der Widerstände berechnet werden. Es ergeben sich die Leistungsaufnahmen
in Tabelle \ref{tab:wheatstone_Leistungsaufnahme}.
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{l|ll}
    Widerstand & Tatsächliche Leistung & Simulierte Leistung \\ \hline
    $R_1$      &  3,05mW  &  3,1mW  \rule{0pt}{2.6ex} \\[5pt]
    $R_2$      &  1,51mW  &  1,6mW  \\[5pt]
    $R_3$      &  4,08W   &  5,5mW  \\[5pt]
    $R_{pt}$   &  1,22mW  &  1,32mW \\[5pt]
\end{tabular}
\caption{Gemessene und simulierte Leistungsaufnahme der Widerstände im Vergleich}
\label{tab:wheatstone_Leistungsaufnahme}
\end{table}

\noindent Die tatsächliche Leistungsaufnahme weicht ebenfalls nur geringfügig von der simulierten ab.

Da die Gemessenen Werte allgemein nur leicht von den Simulierten abweichen, ist somit die korrekte Funktion der
Wheatstone-Brücke bestätigt.